《淘金殺手》暴戾中滲溫情 華堅、約翰西部殺戮考人性

由美國男星華堅馮力士（Joaquin Phoenix）與約翰韋利（John C. Reily）主演的《淘金殺手》（The Sisters Brothers），絕對是非一般的美國西部片，一來是法國名導積克奧迪雅（Jacques Audiard）帶隊到西班牙和羅馬尼亞拍攝，二來故事在暴戾殺戳中盡見人性及溫情，難怪積克憑此片獲得威尼斯影展最佳導演。

積佳蘭賀飾演賞金獵人
積佳蘭賀飾演賞金獵人
拍過《銹與骨》的法國導演積克奧迪雅第一次拍英語西部片《淘金殺手》成績驕人，該片橫掃法國凱撒獎最佳導演、最佳攝影、最佳音響效果及最佳美術指導。

影片以淘金熱興起的一八五一年美國為背景，身為監製的約翰韋利與華堅馮力士飾演的兄弟殺手，令人聞風喪膽。華堅因為慘烈的過去導致好酒成性，而約翰的兄長角色描寫得更加有趣，兇狠背後卻是內向沉靜、渴望真愛與平靜的溫柔男子。兩兄弟經常串嘴互鬥，狗咬狗骨，卻巴打情深。

星期六睇左 呀哥好型好鐘意最後見呀媽個段